	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Grobe Spezifikation}
\label{sec:Spezifikation_grob}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Zusammenhang mit bereits bestehenden Systemen}
\label{sec:Bestehende_Systeme}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Das Projekt steht nicht unmittelbar in einem engen Zusammenhang mit bestehenden Systemen, sondern wird primär als eigenständige Lösung entwickelt. \newline

Eventuell wird die Software im späteren Verlauf um einen Webcrawler ergänzt, der die Datenbank aktuell hält. Dieses Feature ist aber nicht für die aktuelle Phase des Projekts geplant.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Überblick über die geforderte Funktionalität}
\label{sec:Funktionalitaet}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Die Software bietet folgende Hauptfunktionalitäten:


\begin{enumerate}
	\item Fragebogen zur Auswahl der geeigneten Linux-Distribution:
	 \begin{itemize}
		\item Der Benutzer kann einen Fragebogen ausfüllen, der verschiedene Aspekte und Präferenzen abfragt, wie z. B. Anwendungsbereich, Hardware-Anforderungen, Benutzeroberfläche, Softwarepakete usw.
		\item Basierend auf den Antworten des Benutzers werden die am besten geeigneten Linux-Distributionen ermittelt und angezeigt. 
	\end{itemize} 
	
	
		\item Anzeige einer Liste von gespeicherten Distributionen:
	\begin{itemize}
		\item Benutzer haben die Möglichkeit, eine Liste der gespeicherten Linux-Distributionen angezeigt zu bekommen.
		\item Die Liste enthält relevante Informationen zu jeder Distribution, wie z. B. Name, Beschreibung, unterstützte Hardware, Softwarepakete, Community-Support usw.
	\end{itemize} 
	
		
	\item Aktualisierte Datenbank mit umfassenden Informationen:
		\begin{itemize}
		\item Die Software verfügt über eine umfangreiche Datenbank, die genaue Informationen über verschiedene Linux-Distributionen enthält.
		\item Diese Informationen umfassen technische Details, Systemanforderungen, Stabilität, Aktualisierungspolitik, Community-Support und weitere relevante Informationen.
	\end{itemize} 
	
	
		\item Transparente Bewertung der empfohlenen Distributionen:
	\begin{itemize}
		\item Nachdem die Benutzer die Ergebnisse des Fragebogens erhalten haben, können sie die empfohlenen Distributionen testen und ihre Zufriedenheit bewerten.
		\item Die Rückmeldungen der Benutzer werden erfasst und in die Datenbank aufgenommen, um in Zukunft präzisere Empfehlungen geben zu können.
	\end{itemize} 
	
	
			\item Verwaltungsfunktionen für den Administrator:
	\begin{itemize}
		\item Der Administrator hat verschiedene Funktionen zur Verwaltung der Software, wie z. B. Hinzufügen, Löschen oder
		Aktualisieren von Distributionen, Hinzufügen von Fragen zum Fragebogen, Statistik-Übersichten usw.
		\item Der Administrator kann auch unangemessene Benutzermeinungen entfernen, um die Qualität der Bewertungen zu
		gewährleisten.
	\end{itemize} 
	
\end{enumerate}


Die Software wird eine Desktopanwendung sein, die in einem JavaFX-GUI dargestellt wird. Das Backend wird als RESTful Web Server mit JAX-RS implementiert. Die Datenbanken für Distributionen und Benutzer werden auf einem Server gehostet.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Wesentliche Qualitätsanforderungen und Rahmenbedingungen}
\label{sec:wesentlicheRahmenbedingungen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Bei der Auswahl der Technologien für das Projekt gibt es folgende wesentliche Vorgaben:

\begin{enumerate}
	\item  Programmiersprache: Das Projekt wird in Java umgesetzt.
	
	\item GUI-Framework: Das GUI wird mit JavaFX entwickelt.

	\item Datenbank: Es werden zwei Datenbanken verwendet - eine für die Linux-Distributionen und eine für Benutzerdaten.
	Die genaue Wahl der Datenbanktechnologie steht noch nicht fest. PostgreSQL ist die wahrscheinlichste Option.
	
	\item Backend: Das Backend wird als RESTful Web Server realisiert, der die Kommunikation zwischen dem GUI und der Datenbank ermöglicht. Hierfür wird JAX-RS eingesetzt.
	
	\item Build-Tool: Das Projekt wird mit Apache Maven verwaltet, um Abhängigkeiten zu verwalten und den Build-Prozess zu automatisieren.
	
\end{enumerate}

Hinsichtlich der Hardware gibt es derzeit keine spezifischen Vorgaben, da das Projekt als Desktopanwendung konzipiert ist und auf handelsüblichen Computern oder Laptops laufen soll. Die genauen Hardware-Anforderungen werden während der Entwicklung ermittelt, um sicherzustellen, dass die Software auf verschiedenen Systemen reibungslos funktioniert. Gegebenenfalls wird die Benutzeroberfläche in einem Docker Container verpackt, um eine einheitliche Darstellung gewährleisten zu können \newline

Der Zeitplan für das Projekt umfasst die folgenden Meilensteine:

\begin{enumerate}
	\item Abgabe des Lastenhefts bis 23. Juni.
	\item Abgabe des Pflichtenhefts bis 7. Juli.
	\item Fertigstellung des Projekts bis 25. August.
\end{enumerate}
	
	




